\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}



\begin{document}

\section*{Производная}

\textbf{Определение} Если $x$ и $x_1 = x + \Delta x$ - значения переменной, то разность $\Delta y =f (x + \Delta x) - f(x)$ называется приращением функции $y = f(x)$ на отрезке $[x, x_1]$. Выражение $$y' = f'(x) = \lim \limits_{\Delta x \to 0} \frac{\Delta y}{\Delta x}$$ если оно имеет смысл, называется производной. 

\textbf{Свойства производной}

\begin{minipage}{0.4\textwidth}
  \begin{enumerate}
    \item $\left(f+g\right)'=f '+g'$
    \item $\left(fg\right)'=f'g+fg'$
    \item $\left(Cf\right)'=Cf'$
    \item $\left(\frac{f}{g}\right)'=\frac{f' g-fg'}{g^2} (g \ne 0)$
    \item $f(g(x))' = f'_gg'_x$
  \end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
 \begin{enumerate}
  \item $C'=0$
  \item $x'=1$
  \item $(x^\alpha)' = \alpha x^{\alpha-1}$
  \item $(a^x)' = a^x \ln {a}$
  \item $(\log_a {x})' = \frac{1}{x \ln {a}}$
  \item $(\sin x)' = \cos x$
  \item $(\cos x)' = -\sin x$
  \end{enumerate}
\end{minipage}



Найдите производную пользуясь определением:
\begin{enumerate}
 \item  $x^2$
 \item $\sqrt{x}$
 \item |x|
\end{enumerate}

Найдите производную:
\begin{enumerate}[resume]
 \item $(x + 1)(x + 2)$
 \item $x \sin x$
 \item $\sin \sin \sin x$
 \item $x^x$
\end{enumerate}
\textbf{Производная обратной функции} Дифференцируемая функция $f(x)$ с производной $f'(x) \ne 0$ имеет однозначную непрерывную обратную функцию $x = f^{-1}(y)$, причем обратная функция тоже дифференцируема и справедлива формула $$x'_y = \frac{1}{y'_x}$$

Вычислите пользуясь формулой производной обратной функции:
\begin{enumerate}[resume] 
 \item $\log_a x$
 \item $\arcsin x$
 \item Докажите формулу
 $$
 \left( \frac{ax + b}{cx + d} \right) ' = \frac{\begin{vmatrix}a & b \\ c & d\end{vmatrix}}{(cx + d)^2}.
 $$
 \item Выведите формулу $\left(f(x)^{g(x)}\right)'$.
 \item Выведите формулы производных для гиперболических функций $\sh x = \frac{e^x - e^{-x}}{2} $, $\ch x = \frac{e^x + e^{-x}}{2}$, $\th x = \frac{\sh x}{\ch x}$, $\cth x = \frac{\ch x}{\sh x}$.
\end{enumerate}


\end{document}